[有槍無敵？] 假如我坐時光機，番到當年既龍和道，放低一箱火魔，會唔會有人攞黎用？

呢個post係想反駁番D
you no gun/冇軍隊就獨立唔到既論點

人係要經過時間變遷洗禮之後，先會慢慢接受一D本來接受唔到既方法

假如當年龍和道上面有一箱火魔，好有可能已經比人當係鬼擺既，成箱送左比狗

同樣道理，如果而家立即空降七百萬支AK﹐有幾多人真係會用係革命上？咁樣革命會唔會成功，效果係唔係長久？

烏克蘭Euromaidan後尾一D勇武師團得到左軍火，嚇到亞努科維奇急急腳走人

表面上Euromaidan係成功達到左目標，革命成功
但係過急既事態發展就間接令到國家繼續分裂，各派仇口未平，溫和派戀棧權力，激進派擁兵自重

呢個就係點解我覺得單純用絕對既武力反而可能會令一場革命看似成功實質未竟全功既原因

如果你認為呢一刻香港人只要有武力就可以馬上組建臨時議會臨時政府，快速獨立，大家快速煲底相見，我會建議你睇一睇法國大革命之後既事

法國大革命大家都知乜野事，好多人好嚮往，覺得好浪漫好熱血

但係唔好唔記得大革命之後，法國反而再經歷多幾次恐怖專制時期同埋王朝既復辟
就算係大家推崇既辛亥革命後都有過二次復辟

所以就算武裝革命成功，手尾仍然係好長
呢一點我覺得好多人都冇諗到

但係
我都100%相信最終我地都需要以武力進行革命，只係一場成功既革命需要既唔係槍炮，係民族意識

正如當年點解冇人出火魔，係因為雨革既時局未有孕育到人民反抗既意識

關於民族意識可以睇我呢個短短地既post:

[獨派正能量] 想香港獨立/自治，但係點解要貶低香港人？

請大家理性討論

時局越黑暗 越令人憤怒
就更加要冷靜思考我地條路要點行

推上去
大家討論

push

繼續推自己post

agree

郭狗賊長會報警，邊個拎嚟用就督邊個灰

就算狗賊唔阻止你
夏慤道所有村民都會立即全民勇武地阻止你

呢一樣就係時局既唔同
你唔能夠妄想香港大部份人既行動思維一下就跟得上

火魔同AK喺效用上邊有得類比啊
最簡單例子 如果Poly當時嘅火魔變晒做AK 個結局仲係唔係大圍捕? 老實講 火魔只係畫面靚嘅防衛工具 要攻嘅話實際效果好有限

唔會，情況好似64咁

留名等睇人post民意四眼撚gif

我唔係講實際既效用
一場革命，必須要係係全體民眾思想都跟得上既情況先叫做成功

人民要理解明白、從而支持你既手法達到人民都能夠理解既概念

一場革命唔係講你射死幾多個差佬殺死幾多個解決軍
而係你可以建立到一個大部份人都心願誠服的社會秩序
重點唔係毀滅，係創造

解放軍*

都冇蛋，講咩都謀用呢。

咁要當年喺龍和道嘅人都係2020年翻去

唔使講到14年咁遠
上年十月一黃大仙都有唔少擺街邊
咪又係食環推車仔當垃圾掃都無人拎

係囉
手法永遠係同時局一齊變化既
但係理念、意識就需要時間浸淫

繼續推推推

可能大家參與度唔同
有人14年仲係藍
有人16年屌緊魚革
無得逼嘅
最緊要嘅係而家大家方向一致
同埋講真 幾多香港人成世無打過一次交

我好認同但係點解不推文

有又點, 都係扔落石地架者

你咁講解釋唔倒蘇聯誕生

呢點真
我哋當年用十一年時間突破心理關口
由遊行變到佔領
然後用兩年時間
由防守變到進攻
再用三年
由0裝變到重裝
再用近半年時間
由磚頭變到雞尾酒
再用個零月時間
由雞尾酒進化到九十二籤
睇下今次由炸彈進化到槍械要幾耐
黑警下次面對嘅絕對唔再係咁溫柔嘅反抗
而係真係全面戰爭

好 post

對於連登仔黎講 食黃店已經好勇武

啱呀 我毒撚一個有陣時都唔夠膽自己入黃店

蘇共同支共都係用理想既共產主義吸引工人同農民支持

香港咁多中產，用既方法要以理服人

會有人大叫"有鬼",然後你俾人私了

exac7ly

問題係時間
你覺得香港仲有幾多時間俾你慢慢係到磨?

古代你有好多時間俾你準備
收埋D武器, 地下組織

依家?
周圍都係CAM, 仲有你唔知咩野DEVICE其實係收緊音
基本上你要用慢慢磨嘅方式, 可能到變哂新彊咁都未完成到
當然你所講係有道理

正如依家有槍都無人敢去執
好似對家一開實彈, 全部人會即走咁
無意識

其實係死局黎, 唔係想打沉個運動
而係香港現時意識上無人想流血抗爭
所以先會35+、國際線, 放哂所有心力係呢樣野到
上街? 不了

其實由97開始已經有呢兩條線係到
外國就算真係要出兵幫香港, 都要有理由
無哂遊行, 唔上街
個個係屋企等投票? 當中共玩野唔俾你出門投票
呢個係外國出兵嘅原因?

從來出兵只會因為有起義軍, 令到一個國家支援
講到尾, 仲係有好多香港人心態上係諗住無成本抗爭
所以
你覺得呢班人仲要行過耐, 先會轉變到心態?
雨傘佢地可能係冷感
魚旦佢地可能係開始有諗法
依家佢地只係仲係初期,諗住用和平方式抗爭
之後? 依家中共唔再同你慢慢玩
唔會再有時間令呢班人覺醒

agger

思考post， 推一推

一切早在2005年已經開始
只係香港人扮睇唔到

正解，人要時間磨練

只可以話乜都應該做吓
唔應該只係集中係一個選項上面
仲記得運動初期好多唔同 strategy
除咗有效同埋成功之外就係團結到好多人

我明，好多人信念未夠，而家就好似用緊我地年輕人嘅鮮血去慢慢換取個班香港人嘅信念

推

你用咪有

嘩
今鋪真係智者po反而冇人睇

啱
阻我地既正正係自己既決定

港人是騾仔，政府是車伕，五大訴求是吊在騾前的蘋果

光復香港，香港獨立

Push

2014 1130 好彩嘅話可能可以塞到落李卓人隻手度推佢班狗嗰邊 唔好彩嘅未埋到去 龍和道守護神梁國雄已經會大叫「喂呀哥」阻止你 糾察長郭紹傑一眾爪牙捉住你交比差佬 大台咪手邵膠樽話你係鬼 難民之父張超雄話你想打碎第一個玻璃樽破壞和平抗爭 可能有啲村民仲會屌鳩你嚇親佢隻狗同嘈住佢瞓覺 之後成個金鐘同你割蓆

2019 612 現場會擺埋一邊冇人會用 泛民班撚屌kol劉細良 游清源 燒山之流會話係鬼做 會比藉口中共出老解 會激嬲美國
有粉紅色野係身/大隻/啤酒樽係中資青島/求其啦屌
話你係鬼帶到個風向全世界割蓆

Can't agree more. Thanks for your posts. 樓主有料到。多謝。

西門巴打我畀班冷氣軍師激死，有咩辦法解決。

我覺得樓主你比武器嘅概念束縛左，好似有左枝AK有左排子彈就要打哂落黑警度咁

有武器嘅用意係武力對等，就算你攞住枝槍都唔一定要開，試想像下成村人攞住AL同黑警對峙，佢地係咪都會話之你放TG，囉電筒射9你？我諗佢地每一步都會好慬慎

如果我地有槍，係咪會組到民兵隊保護夜晚行人，保護黃店呢？

又如果有藍絲黑警因爲傷害人或黃店而打響第一槍，以之前街坊嘅反應，你會覺得佢地會幫手定0-0-呢？

我只係想客觀陳述
你急，我急，大家都急
香港人受苦既時間一秒都嫌多

問題係，人民全體既逐步覺醒係需要時間
我地而家可以做既，係盡力推動香港人自身既民族性

講白D﹐讚多D香港人，令香港人自豪，同埋保持理性同埋歷史宏觀思考
討論多D香港可能有既將來

向正面睇
就算係冷氣軍師都好過阻自己友
其實孫中山當年都係身處外國做冷氣軍師
但係佢籌到錢back up真係做緊野既人

我以前都覺得民兵隊好正
但係假如我地建立唔到一個人民集體意志認同既社會系統

有槍既民兵隊只會變成

有槍既泛民
有槍既獨派
同埋有槍既熱狗

香港既前途問題唔會改變，香港依然要爭取獨立，只不過大家手持既工具唔一樣

會有人將你篤俾黑警

講得幾好
香港人太鍾意一步到位
進程好重要 先唔講心態 生理上都未夠人打啦

如果時光可以倒流
學民思潮仲會唔會响facebook呼籲唔好前往金紫荊？

如果可以返轉頭
金毛肥仔仲會唔會組成人鏈攔住同路人？

如果有時光機
佢地仲幫唔幫黑警擔遮？

如果可以從來
80後苦行傻閪仲跪唔跪？

如果比佢揀多次
黃之鋒仲X唔X Japan？

我希望既係先掉番轉
先有心態，再有進程，之後生理

2014年既香港同2020年既香港
係兩個香港黎

只要我地記住歷史
時代就會進步

2025年既我地
都一定會指住2020既我地黎笑

正如2020年既我地笑2014年既自己
2014年既我地笑2008年既自己

推下sin.意識很重要

有道理

高汁討論，但係e排睇到成個社會風氣真係好灰，發生咁多野，d人仲係無動於衷咁

心態要變
對抗成個政權無可能岀一兩次就成功
唔好成日有end game心態
諗住今日一定要令到支共跪低

嚴格嚟講 新政權誕生後 一定要經過唔平穩嘅時期 美國獨立後大量親英商人走佬 窮到仆街 再經歷內戰

收皮啦

火魔完全冇撚用

黑狗套裝係防火衣+小型滅火筒

so far唯一見過有效係箭

係 其實無咩好bin c 群體認知係要親身體會先明白 如果612無出TG 布袋 777即時撤回 而家香港人應該同14年一樣

正正係咁，我地就要出盡力，用論述、民族意識、香港人既理性去縮短呢一短將來會係最難捱時期

我建議大家如果需要心態上要將對抗一個政權
變成去建立一個獨立既政權，一個獨立既民族

因為抗爭，同革命始終係兩回事
抗爭既目的，係被動既抵抗同埋爭取
革命，係主動既毀滅然後建立

我地有毀滅既對象，但係未有建立既構想

重點唔係磚頭、雞尾酒定係槍械
呢D工具身外物時候到就會黎

問題係大部份人都要有建立、創造新時代既意識

純粹幻想下
假如777半夜坐直升機走佬/共產黨收左皮，香港成功脫離掌控，其實中間離真正獨立仲有好遠路。
例如: 偽裝本土派浸透, 選左個臨時特首出黎原來都係共黨既人，香港既派系內鬥等等。

或者假如將來有支大旗行左出黎帶領香港獨立，呢個黨派亦都需要以獨裁方式統治，先可以解決到上面既問題，但亦都離當初所爭取既民主理念遠遠違背。

應該被捉鬼
話係共產黨送黎
想借d而出老解屠城

就算支共收左皮
唔代表中國就唔會有另一個獨裁政府取代佢既地位

當年佢哋搵到堆鐵通磚頭都俾佢哋話係鬼做嘅

仲火乜魔，有屁用？你估手榴彈呀？反正坐時光機，擺底箱刀仲好啦！不過今日啲人都唔敢用，又唔識用，當年鼓吹打不還手嘅時代更加唔使講。

香港人普遍意識未接受到擁槍

點解接受唔到
係因為香港人未發現到自己實際要建立、追求D乜野

香港人要相信自己，要為自己自豪，承認自己係自成一家既民族

香港獨立建國，呢個構想要發大成為真正既藍圖，大家要大力討論

點解冇人接受到更高既武力
係因為冇一個清楚既願景，一個拼死都要建立既野
單純為破壞而破壞，只係為左宣洩情緒同埋仇恨，係唔夠力量進行全面既革命

我地唔淨只係對抗共產黨，我地真正既任務係帶香港去新既時代，建立屬於香港人既香港，建立香港民族

唔一定要用暴政解決過渡問題的
但係第一個搶到權力嘅人要肯下放權力先得
唔可以做袁世凱
如果俾連登仔做就仆得街

蘇共奪權後係以武力清洗白軍

香港民族，命運自決。

真，但只係想搵個人幫手摺被都咁難，個個都係冷氣軍師。

西門巴。

點樣建立？有無諗法。

如果有時光機 一早中左金多寶移民啦

思想武裝

如樓主所言，要獨立係必先要有獨立嘅決心同意志，係某啲地方，甚至可能只要呢兩樣就足夠推返政權

但我地面對嘅係中共港共

槍、炮定火箭導彈都好，講緊嘅係手持武器背後嘅意義，係武力對等嘅地位，始終你冇牙力冇籌碼，共產黨鎮壓就得，唔需要談判

至於有槍之後極可能進入黑暗時期，又有邊個可以話黑暗時期唔係邁向獨立嘅其中一條路？

重點係如何帶領大家思想同物理武裝, 要行加速主義

依家呢一刻有AK都唔會武力推翻到港共
而“等”升級真係等到2046都唔會等到

但係我相信示威者”擁有”更多致命武器，可以”加速”事態發展

淨係出刀都比人割到媽閪咁
仲ak47?

空投ak我唔會用

武力最多只係令現今政權倒台，唔確保之後有穩定政權，就算話有民族精神都無可能確保到，因為各方人馬都會想揸旗，點達到穩定政權唯有睇造化

下一步就會係殺家屬先再發展全面戰爭

火魔家屬就好有用

知唔知黑警唔肯談判呀 因為未有家屬俾人報復所以先唔肯談

P90 岩唔岩

繼續推
大家討論

所以有臨時議會、臨時政府就為左果一刻鋪路
迫所有人坐低傾